日研發新藥 只用1粒 一天內殺死流感病毒 預計最快要在2019年能獲得批准在美國上市

就在十年以來最嚴重的流感病毒肆虐全球的同時，日本Shionogi 製藥公司研發出一種可在一天之內殺死流感病毒的新藥。這款藥上月獲得了日本藥監局的加速批准上市。

和目前市面上普遍使用的流感藥物 ——羅氏製藥的達菲——需要三天時間才能殺死流感病毒相比，這款叫做Xofluza的新藥通過抑制一種流感病毒複製必需的酶，可在24小時內快速從體內清除大部份病毒。儘管Xofluza需要和達菲差不多的時間才能使病人完全恢復，但是對於服用Xofluza的病人來說，由於病毒的快速清除，身體的流感症狀也可能更輕，且消退更快。

此外，這款新藥整個療程只需服用一粒。而達菲則需連續服用五天，每天兩次。如果病人忘記服藥，還可能導致病毒捲土重來，使感染時間加強。

今年的流感病毒來勢洶洶。根據美國疾病控制中心的數據，今年流感疫苗的有效率僅為36%。而對於今年最主要的流感病毒H3N2來說，疫苗的防禦效果只有25%。

由於流感病毒的不斷變種，也給疫苗製造商預測下一年流感病毒的基因序列不斷加大難度。很多製造商開始致力於開發覆蓋面更廣、可持續好幾個季度的通用疫苗。但是要等到新的疫苗投放市場可能還要幾年的時間。

據《華爾街日報》報導，目前Shionogi 公司計劃於今年向美國食品藥品監督管理局（FDA）提交這款新藥的申請，預計最快要在2019年能獲得批准在美國上市。◇

大幅降低打工仔射波日數

You know too much

殺死埋個病人

等睇白老鼠

幾時會發生生化危機

即係抗生素?

日本班社畜為左返工真係咩都做得出

大日本帝國既製藥技術真係好強勁

你有事嗰陣唔好用

五毛嚟

殺左D大陸仔先

遲早被濫用，又出現抗藥性。

一日冚包散
日本仔咁勁 個結構咁複雜都諗到出來

入返股先

呢樣都幾致命